<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Science of Carving on ScienceOfCarving</title>
    <link>https://scicarve.github.io/</link>
    <description>Recent content in Science of Carving on ScienceOfCarving</description>
    <generator>Hugo -- 0.148.0</generator>
    <language>ru</language>
    <atom:link href="https://scicarve.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Что важно в движении</title>
      <link>https://scicarve.github.io/movement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://scicarve.github.io/movement/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Все движения должны выстраиваться относительно доски. Представь: когда ты заходишь в поворот на велосипеде, ты не &amp;ldquo;доворачиваешь&amp;rdquo; какие-либо части тела отдельно — ты заходишь в поворот вместе с велосипедом. Ты и велосипед — одно целое. Вы двигаетесь вместе и движение тела подчиняется движению велосипеда. Нет необходимости поворачивать тело в поворот, потому что тело в поворот поворачивается велосипедом.
Так и на доске. Нужно ехать вместе с доской, а не пытаться поворачивать &amp;ldquo;телом отдельно от неё&amp;rdquo;. Положение тела должно быть привязано к доске. Чтобы это было возможно, нужно жёстко и стабильно стоять на доске, уперевшись в неё обоими ногами. Без этого невозможно строить движения через доску.
Идеи о компенсационных ротациях возможны только в системах, где тело движется абстрактно от доски.
Оба поворота штрафуют за излишне большое количество неуправляемой инерционной массы, выведенное далеко от доски внутрь поворота. Фронт штрафует за сгиб (вывешивание корпуса), когда плечи идут в поворот вперед колен. Бэк штрафует за пере-откидывание, когда плечи заваливаются в поворот быстрее таза или таз уходит слишком далеко от доски на бедрах.
&lt;a href=&#34;https://t.me/SciCarve/102&#34;&gt;раз&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что важно в стойке</title>
      <link>https://scicarve.github.io/stance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://scicarve.github.io/stance/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Базис привязан к доске. Стойка выстраивается относительно доски. Движения выстраиваются относительно доски. Доска может поворачивать, доска может наклоняться. Тогда система координат стойки должна наклоняться и поворачивать то же. Не стойка должна меняться. Стойка и движения должны строиться в неинерционной системе двигающегося снаряда.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прямых ног в горнолыжке не существует -&amp;gt; полностью выпрямленные ноги в линию – это полностью разломанная стойка. В самой высокой позиции ноги должны быть минимум на 8-10 градусов согнуты в коленных суставах.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что важно в траектории</title>
      <link>https://scicarve.github.io/trajectory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://scicarve.github.io/trajectory/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;геометрия-спуска&#34;&gt;Геометрия спуска&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Вход в поворот начинается наружу&lt;/em&gt; от его центра, вбок от линии падения склона. &lt;em&gt;Выход из поворота начинается в апексе&lt;/em&gt; и заканчивается там, где будет вход в новый поворот. Если вход будет не наружу, то поворота не будет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;📎 Посты на тему:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://t.me/SciCarve/188&#34;&gt;Пятый ключ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://t.me/SciCarve/187&#34;&gt;Четвертый ключ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://t.me/SciCarve/180&#34;&gt;Анатомия поворота&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://t.me/SciCarve/131&#34;&gt;Подборка постов про траекторию поворота&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://telegra.ph/definitions-03-23&#34;&gt;Словарь терминов&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;ритмика-спуска&#34;&gt;Ритмика спуска&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Доски имеют свою ритмику, определяющую поворот и рисунок спуска.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Угол закантовки связан со скоростью и уклоном. Чем больше дисбаланс этого отношения – тем больше «трюка» в езде.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Каждому элементу/положению – свое место и время. Скорость растет, глубина и амплитуда поворотов растет.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Повороты надо раскачивать в ритм доске с учетом внешних обстоятельств.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;📎 Посты на тему:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
